<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE compétences SYSTEM "compétencesReferences.dtd"> -->

<!-- To change this template, choose Tools | Templates and open the template 
	in the editor. -->

<compétences childNode="compétence">
	<compétence>
		<nom>Vigilance</nom>
		<description>La vigilance regroupe les facultés de réaction du héros,
			mais elle lui permet aussi de remarquer quelque chose d'inattendu,
			qui sort de l'ordinaire ou qui est difficilement détectable.
		</description>
	</compétence>
	<compétence>
		<nom>Intuition</nom>
		<description>L'intuition permet de voir au-delà des apparences, de
			prendre conscience des croyances et des pensées cachées d'autrui. Le
			héros doté de cette compétence reconnaitront les menteurs et tireront
			des conclusions utiles au sujet des motivations des gens.
		</description>
	</compétence>
	<compétence>
		<nom>Connaissance</nom>
		<description>Cette compétence reflète le gout de l'apprentissage du
			héros, qu'il sagisse d'une véritable fascination pour les
			descriptions de terres lointaines ou d'un intérêt pour la généalogie.
			Quand une action implique un quelconque savoir, un jet de
			connaissance est nécessaire. Les Héros connnaissent les tradition de
			leur peuple. Ainsi le Gardien des Légendes demandera rarement à un
			joueur d'effectuer un test de connaissance pour des informations
			ayant trait à la culture, aux origines et à la région natale de son
			personnage.
		</description>
	</compétence>
	<compétence>
		<nom>Art de la Guerre</nom>
		<description>Grâce à cette compétence, le héros connait les règles qui
			régissent le déroulement d'une bataille et peut éviter de se faire
			tuer quand l'engagement prend une tornure particulièrement brutale.
			L'art de la guerre permet de bénéficier d'une avantage face à un
			groupe d'adversaires, mais également de mener une compagnie d'hommes
			au combat et de maintenir l'ordre parmi les troupes malgré la
			confusion ambiante (le combat quand à lui dépend des compétences
			d'armes du personnage).</description>
	</compétence>
	<compétence>
		<nom>Artisanat</nom>
		<description>Cette compétence n'englobe pas vraiment le savoir-faire
			du forgeron, du charpentier ou des autres corps de métier de
			l'artisanat. Elle démontre simplement le talent dont fait preuve le
			personnage qui crée ou répare des objets manuellement. Les traits
			comme Forge ou Menuisier peuvent quand à eux un certains savoir-faire
			dans une forme d'artisanat précise. L'artisanat peut servir à réparer
			une roue de charette, à construire un radeau improvisé avec du bois
			trouvé sur la berge d'un cours d'eau, ou bien à allumer un feu sur
			une colline exposée au vent. Une valeur d'artisanat élévée signifiera
			peut être que le héros a été artisan avant d'entreprendre une vie
			d'aventurier .
		</description>
	</compétence>
	<compétence>
		<nom>Fouille</nom>
		<description>Un héros utilise sa compétence de Fouille quand il tente
			de trouver quelques chose au moyen d'un examen minutieux. Avec cette
			compétence, il peut faire des recherches dans une bibliothèque pour y
			découvrir un renseignement intéressant, trouver une porte cachée ou
			des inscriptions dissimulés, reconnaître un visage familier dans une
			foule ou même fouiller un voleur présumé.
		</description>
	</compétence>
</compétences>
