<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE traits SYSTEM "traitsReferences.dtd"> -->

<!-- To change this template, choose Tools | Templates and open the template 
	in the editor. -->

<traits childNode="trait">
	<trait>
		<nom>Astucieux</nom>
		<description>Vous êtes ingénieux et dégourdi, apprenez vite et
			procédez par intuition.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Audacieux</nom>
		<description>Vous êtes attiré par les expériences et les défis
			nouveaux, notamment quand il vous semble assez périlleux pour mettre
			votre courage à l'épreuve.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Beau</nom>
		<description>La plus part des gens, y compris ceux qui ne sont pas de
			votre peuple, vous trouvent beau.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Majestueux</nom>
		<description>Votre port altier inspire respect et révérence.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Fier</nom>
		<description>Vous faites grand cas de vos exploits ou de ceux de votre
			peuple.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Grand</nom>
		<description>Votre taille dépasse celle de la plus part des gens de
			votre peuple.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Résistant</nom>
		<description>Vous pouvez travailler et voyager pendant des heures sans
			vous reposer ou malgrè des conditions extrêmes.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Téméraire</nom>
		<description>Vous songez rarement aux conséquences de vos actes et
			osez faire des choses auxquelles d'autres ne penseraient même pas.
		</description>
	</trait>
	<!-- Spécialités -->
	<trait>
		<nom>Batelier</nom>
		<description>Vous êtes capable de manoeuvrer une embarcation dans les
			eaux vives d'une rivière ou dans les courants imprévisibles d'un lac.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Commerce</nom>
		<description>Vous êtes parfaitement à l'aise lorsque vous négociez
			l'achat ou la vente d'objets, voire de renseignements.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Forge</nom>
		<description>Vous aimez produire des objets au moyen du marteau et de
			l'enclume et avez passé des centaines d'heures près du feu brulant de
			la forge. Vous êtes capable de juger de la qualité de la plupart des
			objets composés de métal.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Fumer</nom>
		<description>Pratique parfaite de l'art de fumer la pipe. Ceux qui
			pratiquent cet art prétendent qu'il leur confère patience, clarté
			d'esprit, qu'il les aide considérablement à se détendre, à se
			concentrer et à discuter en toute quiétude avec leur prochaine.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Menuisier</nom>
		<description>Vous exercez depuis longtemps l'art qui consiste à couper
			et sculpter du bois avec adresse pour produire des objets beaux ou
			utiles. Vous pouvez facilement réparer un objet brisé ou même une
			arme incluant des éléments en bois.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Natation</nom>
		<description>Vous êtes un bon nageur et pouvez traverser un cours
			d'eau rapide ou nager longtemps sur de grandes distances.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Tradition ancienne</nom>
		<description>Vous êtes versé dans les traditions et rumeurs de
			l'ancien temps. Votre savoir découle sans doute de plusieurs sources,
			des histoires entendues au coin du feux aux archives poussiéreuses
			d'un chroniqueur.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Allume-Feu</nom>
		<description>Si nécessaire, vous êtes capable d'allumer un feu à peu
			près n'importe où, avec à peu près n'importe quoi.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Troglodyte</nom>
		<description>Vous êtes habitué aux difficultés propres aux déplacement
			dans les tunnels et galeries creusés sous terre. Il vous est, par
			exemple, difficile d'y perdre votre sens de l'orientation.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Connaissance Elfique</nom>
		<description>Mémoire des trois âges du monde, les connaissances
			elfiques regroupent les souvenirs des exploits et lieux oubliés de la
			Tradition ancienne des autres races. Vous connaissez aussi la langue
			ancienne des elfes vivant de l'autre côté de la Mer.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Connaissance régionales (Forêt Noire)</nom>
		<description>Vous pouvez faire appel à votre connaissance d'une région
			quand vous comptez la traverser dans le cadre d'un voyage.
		</description>
	</trait>
	<trait>
		<nom>Natation</nom>
		<description>Vous êtes un bon nageur et pouvez traverser un cours
			d'eau rapide ou nager longtemps sur de grandes distances.
		</description>
	</trait>



</traits>
